話學生妹抵死呢個唔係可唔可以嘅問題，而係應唔應該嘅問題

眼見近日咁多人係咁討論學生妹俾車車死呢件事，我又想同大家一齊討論下。 首先講返自己嘅立場，我認為學生妹亂過馬路係錯，都係唔應該因為呢件事話佢「抵死」。

姑勿論個學生妹係咪真係為咗趕返學先過馬路（雖然呢個係最合理嘅推斷），「抵死」呢個詞語一個學生實在太過苛刻。對我來講「抵死」係用來話一啲做咗傷天害理嘅事，而最終得到報應嘅人。

你可能話，佢亂過馬路梗係要負返責任。雖然亂過馬路係錯，但係講真佢可能真係為咗趕返學先亂過馬路，咁佢而家算唔算係做緊傷天害理嘅事？依我理解佢算唔上係抵死。

你可以唔同意我以上對「抵死」嘅定義，因為唔同人對學生妹呢種行為嘅睇法都會唔同，你甚至「可以」話佢抵死，只要佢符合你對「抵死」嘅定義咪得囉。但係講真我唔知應唔應該同連登仔講人性，我只係覺得如果一個人有同情心，同情心會同你講你唔「應該」因為亂過馬路呢件事而話嗰個女仔「抵死」（我呢句只係斷言，你唔同意可以唔駛理），呢個就係應唔應該嘅問題。

如果大家有心討論嘅歡迎指出我嘅錯誤，其實我都只係想討論下。

首先講下呢篇，我唔明op嘅用意係咪想帶出大家都應該對所有新聞都一視同仁。

我認為任何人都有選擇評論自己想評論嘅新聞嘅自由，每個人嘅興趣都未必一樣，咁自然會有自己想評論嘅新聞。

佢其中一句係「點解單純因為佢係細路女呢個point而放大成件事？」，我覺得佢需要解釋下帶出呢句問句嘅原意係咪覺得咁多人討論件事就純粹因為事主係細路女，但照我觀察大部分人都係針對「抵死」而討論。

跟住呢段先痴線

唔評論或者無關心其他相關新聞咁又點？咁就代表無同理心？我當你所謂嘅「選擇性留意」係指「就一件事討論」，咁你意思係討論一件事先體現到一個人嘅同理心？最後嗰句問句就開始轉移視線同自相矛盾。還掂都要好似你咁唔好「選擇性留意」同埋要有同理心，咁重需要分邊個可憐啲邊個無咁可憐？ 跟住其餘都係圍繞住『其實有啲人重慘，點解你又唔「留意」？』，留意返佢嘅「留意」其實應該唔係留意原本嘅意思。

希望你唔會覺得我選擇性批評你嘅說話有問題啦。

呢篇都幾得意，似乎op用意係想指出有啲人因為事主係女學生呢個身份而有偏見，同埋有啲話人無口德嘅人其實自己都無口德。

Tu quoque
你想講係因為自己無口德，所以就唔可以話人無口德？

第四段我大致上同意
不過如果你意思係話「討論時唔應該考慮人哋背景（我估係政治背景）」，咁我諗你一樣都係自打嘴巴

食飯先

一個強姦犯強姦左個女仔，令到個女仔成世有陰影甚至自殺，咁就害左人一世，佢算唔算做左件傷天害理既事？佢係咪抵死？
依家個學生妹因為亂過馬路而俾個司機撞死，個司機隨時被人告不小心駕駛坐監，61歲仲有幾耐命，坐完仲出唔出翻黎都唔知，咁又算唔算害左人一世？算唔算傷天害理？
個人覺得傷天害理既事唔一定係損人利己，有時都會損人不利己，以上個人睇法，有咩唔啱屌細力小小

咪又係心入面把尺既問題
都係嗰句，人地覺得佢抵死咪抵死囉，你唔同意你可以即刻俾point屌柒佢
但你冇必要糾正佢跟你把尺，有必要再開多個po quote曬幾個po喺到講咩？
又開多個引戰post

其實你岩，正評ed

其實成日話判判判
有冇案例參考？
而家所有人出post幾乎都只係想引戰洗板
冇人理過件事
前一單廿歲大學生練渣打馬拉松畀的士撞死
有人鬧有人大愛，都唔見人洗到成版post
真無謂

「佢」係指俾人強姦嗰個女仔？

我諗首先要搞清楚你呢個例子，你提到「個司機隨時被人告不小心駕駛坐監，61歲仲有幾耐命，坐完仲出唔出翻黎都唔知」，其實呢個只係個學生妹亂過馬路可能會對司機做成嘅影響，唔能夠肯定係咪真係害到個司機。

btw正常人好少會因為嗰個人死咗之後所造成嘅影響而話佢係咪抵死，通常都係睇佢生前為人係點先話佢係咪抵死。

你介唔介意講下我點糾正人哋把尺？

我就真係好單純想討論，唔係想引戰

你唔講呢單嘢我都真係唔知，但係你介唔介意講下點解「有人鬧有人大愛，都唔見人洗到成版post」係無謂？

當然啦，到最後可能你搵到好多嗰個學生妹啲衰嘢，原來佢生前壞事做盡，咁你話佢俾車撞死係抵死我覺得係合情合理。

法例上黎講，其實好明顯係對司機唔公平，因為佢假設左司機有能力控制突發情況，你睇過情況對司機咁西就知，如果唔係個牌照咁易俾你攞到？

呢個情況下司機有罪係ethics定legal呢？

無論如何司機都有罪(前提)

司機嘅罪重定死嘅人重就有好多標準，要睇佢地自己嘅人格定，廢老係罪，咪抵死囉，學生冇咩罪，咪就係自己承承結果囉

而且出呢啲討論嘅時機係咪岩，人地依加死左，係咪真係要係有仇恨性嘅字眼下，咁樣討論到？post名已經唔理性你如何理性討論？懶係有主見同眾人皆醉我獨醒咁。

你個post名變少少，中性啲

學生有冇錯

做左個亂過馬路就要承受後果

呢啲先係理性討論

我指嘅係今次呢件事講咁多好無謂姐

呢個情況要睇返道路使用者嘅權利分擔，有時有啲野咪睇咁直接，因為司機係咪有責任好難評論

講咁多係因為班人嘅用字係有爭議，唔係單單因為呢件事

正評

死者已矣，唔應該話人扺死囉，佢係有責任，但意外無人想

你係想講其實所有人心底都知自己唔應該咁話？
我相信好多人都對應唔應該話無抱有好強烈既意見喎，
咁係咪已經無得討論？

有無諗過其實d小巴司機開得咁快撞死人都有佢一定責任
同埋明知係盲位小巴司機都開咁快其實係真係好易出事
話唔定個小巴司機唔開咁快個學生已經唔洗死

你想帶出啲咩？

post名點樣唔理性法？

承上，我認同post名喺討論裡面幾重要，但我唔認為有理性嘅post名係有理性討論嘅充分理由。以我理解post名最多係用來扣題，你討論所用嘅嘢大部分都係圍繞住論點、論證同論據，同post名關係好似比較細喎。

同埋我諗你搞錯咗，我個post唔係討論緊個學生妹有冇錯，而係應唔應該話佢抵死。

屌你都廢撚事

點解你會咁肯定害到佢全家呢而唔係單單小巴司機一個人?
你咁肯定佢心理質素差到會因為呢單野搞到家破人亡之類既事情發生?
我發覺連登係幾多先知既 唔理係唔係 屌定先就岩啦

有冇一d案例係行人亂過馬路司機撞死人而被定罪既案例可以參考下

其實係，不過有啲人就係想講就講，你又唔理得佢喎因為呢度係討論區

一睇就知冇車牌

我係針對緊個抵死個post回應，引戰post名可以影響好大

其實真係好難怪司機，因為揸車真係好講反應

無聊
有時間理人閒事，倒不如思考如何幫助有需要既人，而唔係一大篇幅去糾正口臭既人，把口生系人地度，關你乜事。

首先，你舉既強姦犯例，佢係有意圖，有目標去害人，所以抵死，無問題，可以屌，點屌都無人可以話你無口德

但係，個女仔而家唔係有心害個司機，只不過係一時趕返學，大意，結果害死左自己同害左個司機，佢對自己既死的確有責任，但絕對稱唔上抵死，又或者你所講既做左d咩傷天害理既事

再者，你要屌既唔應該係個女仔，應該係個法律制度，點解保障唔到一d無能為力既無辜司機

而且，就算呢個唔係必要理由，都可以係充分理由，成效如何係咪真係引戰大家有目共睹，個抵死post已經破壞左原本理性討論嘅目的

呢班友，我唔知佢地係5毛定左膠，個啲幸災樂禍post就係佢地嘅八奇兵法，想以其人之道還自其人之身。由係高登開始，自從台灣粉塵爆炸單野就好多呢啲人係度撥，夾硬整到道德兩難，煩撚到閪。

對住個平民百姓，抬到個道德標準無雷公咁高，再同班統治者同既得利益者比較，引到班小學雞跟風，就以為自己贏咗？

幾慢都有一定煞車距離，你開緊40km/h佢喺你1米前出現你點停得勁，你估小巴用6pot鮑魚呀，仲要載住人落斜

呢個真係唔知開po嗰位人兄點諗，如果佢真係想引戰佢都算成功咗

我把口生喺我度，我個腦又係生喺我度，我都係想討論下啫，不過你個建議係唔錯嘅

睇得出好明顯佢本身既目的只係想嘩眾取寵啫
不過佢都冇諗過後尾變左罵戰

你話人地符合定義就講得
之後又屌人唔應該講
精神分裂呀

支持樓主，已正評
連登真係好恐怖，成班小朋友or平時係現實比人欺壓既毒撚

扺唔扺係指應唔應該 或者值唔值得

個女仔橫過馬路之前係知有車會係巴路行駛 知道係有危險
但係仍然冒險橫過 即係預左承受風險 去趕考試 覺得值得冒風險搏一搏
可惜佢賭輸左 但係決定係佢做嘅 佢自己覺得呢個賭搏值得

死左係咪扺死?

過大海輸錢輸到褲穿窿你都會覺得人扺輸
輸左條命唔可以係扺死?

咁你肯定係平時欺壓人嗰堆

有冇物理學家分析下

你話對你嚟講 抵死 係話一啲做咗傷天害理嘅事，而最終得到報應嘅人
我有時冇手尾亂咁擺野 到要用嘅時候搵唔翻 我媽都會話我抵死
我覺得你討論之前應該考究下香港人點樣用 抵死 呢個字 有幾多種用法

從來唔覺得話佢抵死有幾咁唔尊重同幸災樂禍
相反你用其他字眼都可以帶有上述意思
說話從來都唔係由用詞決定晒要表達嘅意思，不求甚解先可以更清楚了解說話要帶出嘅意思

其實我覺得單野幾有意思, 可以係一個哲學討論
屌得吳克儉老母唔屌得個細路女, 果條界背後操作係點, 條線又因為咩因素去劃

將抵死呢個詞用喺對於一啲意外身亡既死者上,根本就係一個帶有主觀情緒色彩,意帶惡毒,同時以此黎取得內心極大歡愉既用法,識用既自然喪心病狂,唔識用既以為可以好客觀咁用抵死話人而唔係傷害就只係佢地對抵死既誤解

補充返,費事比位人入話殺人犯比車車死係咪唔抵死

啲人太習慣用抵死黎講笑 咪模糊左佢用係死者身上既含義囉
可惜D小朋友唔會明自己講左啲乜

正正係依家連登小朋友多先搞成咁
對一單咁少既意外死者用抵死而又用得咁開心,真係小朋友/心智唔成熟既人先會咁

我邊度有屌人唔應該講？

駁唔到
我只會話亂過馬路發生意外嘅時候真係冇得怪人

依照佢地個道德標準一早就應該將亂過馬路列為死刑 因為任何一時大意過馬路嘅人都deserve死呢個懲罰

講到尾一班失意撚慶祝社會上少咗一個人同佢哋競爭從而心理上舒暢咗

見到啲人發晒茅用口德post洗版都心裡有數

可唔可以 應唔應該
呢2個問題 你理得人地點講
你係邊個？

根據你個定義咁佢咪抵死囉

所以早幾日有個K字頭既巴打用抵死黎開post話個學生妹
我真係追撚住佢屌,逼佢唔好再用咁既字眼,連登真係好多未撚分清楚抵死點解仲用得好開心既小朋友,咁搞法佢地心理好唔健康

連登仔係咪入黎睇完個POST唔敢出聲
驚出左聲就自認係冇同情心
個個係出面開埋晒啲垃圾口德撚POST扮小丑

根本唔關咩字眼事，你用咩語氣、點組織句句子以經改變到成句意思
用其他字眼都可以係出於惡意
唔係話口出惡言係啱，但係唔可以單憑抵死兩隻字就話人黑心

我諗你如果有讀過中文應該知道唔同語境底下一個詞語嘅意思可能會唔同？
你會唔會覺得喺學生妹呢件事上面所講嘅「抵死」同你阿媽當時話你嘅「抵死」嘅意思係一樣？
重有，你介唔介意解釋下點解我要考究下香港人點樣用抵死呢個詞語？

又話每個人對抵死可以有唔同嘅定義
人哋有第二種用法又唔畀

第一，我已經解釋咗可能大家價值觀唔同，所以對抵死嘅定義都可能有唔同，我只係提出我嘅諗法

第二，有其他類似意思嘅字眼咁又同而家討論緊嘅事情有咩關係？

第三，「不求甚解先可以更清楚了解說話要帶出嘅意思」係語意曖昧，如何「不求甚解先可以更清楚了解」？

講理係冇用
果班人有心洗板，咩都二分完全討論唔到
同高登末期套路完全一樣

咁你又理得我點講，你係邊個？
認真答你，我並無意糾正任何人，我剩係想討論下呢件事

我邊度有唔畀？

我認我認真咗

不求甚解咪就係整體咁分析一段嘢，去了解佢背後嘅意思囉
我成段嘢都係講緊用字唔係主要問題所在，語氣、語境等都可以影響到要表達嘅意思，唔可以單憑抵死一詞就將人標籤為黑心、無道德
我相信如果你有不求甚解就唔會將第一、二點分開講

唔好意思，咁應該係我理解能力有問題
或者你會唔會可以講下「從來唔覺得話佢抵死有幾咁唔尊重同幸災樂禍」同「相反你用其他字眼都可以帶有上述意思」呢兩句有咩關係？

不如等我講下 我當日在場 不過係撞左幾分鐘後先見到
中立講句 錯一定傻女學生錯 個小巴司機上緊條長命斜仲要幾十米又停一個站 快極有譜 仲要果陣係紅燈佢仲䇮出黎 所有野都顯示係個女學生唔啱 冇錯我都係咁諗 但我就絕對唔會用抵死黎形容個學生妹 唔理佢有冇搞到人要坐牢或者終生嘅陰影 人地都只係想行快步唔想遲到 十五歲咁就一世 你地仲要話人抵死 就算係佢錯都係咁話 我只可以話雙方都好可憐 司機無辜受牽連 學生因小失大
你地批鬥人之前唔該用下你地香港人僅餘嘅人性 如果當日你地睇到個情況係咪仲會話佢抵死？如果死果個係你條女呢？抵唔抵死？我唔係要用雙從標準黎講件事 我只係想你地知道 死果個人 唔關你地事所以可以放心去鬧去咒 但你估佢係特登走去自殺黎老屈司機？唔係嘛 呢個只係可以話係佢自私而造成嘅雙方損失 而唔係抵死

乜真係咁難明咩
抵死唔一定係解唔尊重同幸災樂禍
如果我真係幸災樂禍嘅話，就算唔用抵死，改用其他字眼配合語氣都可以表達到一樣意思
所以主要問題唔係在於用字上，爭辯應唔應該講抵死亦係冇必要

呢個係我嘅立場，真係冇必要再爭辯落去，就算你唔接受都好我都唔會再回架喇，今日真係講到口水都乾，你哋點諗我都控制唔到

責任的確喺學生妹到,不過已經自作自受用生命自食惡果
好彩嘅係無連鎖反應連累成車人跟住一齊攬炒
唔係嘅話學生妹責任更大

我get get地
我討論個話題就未咁快抽空來睇應唔應該對學生妹嘅死幸災樂禍，都係單純停留喺用字上面。始終喺討論區我甚少睇到嗰個人嘅語氣同態度，所以都係從字面意思開始討論感覺上會好啲。
同埋我明白抵死唔一定係解唔尊重同幸災樂禍，可以係前面有個人所講「抵你有今日」嘅嗰種抵死，不過用到呢種真係有人死咁場合，我覺得抵死個「死」字感覺會更加強烈，個意思會變成「抵你無命」。

agger
樓主本來成篇都好地地，係臨尾又撻個“同情心”出黎之後又上返個高地
同情心個標準其實咪又係人人唔同，邊有得講
我究可以話同情心唔可以apply落呢個自作自受既case上面，所以結論＞抵死

唔講仲以為同死者有仇

不斷反問人地 好似想窒到人冇聲出

其實我知我朋友嘅爸爸係目擊咗成件事，至於成件事係點我講唔清楚，經朋友傳述概括就係小巴佬本身可以剎死架車，但佢揀繼續踩油去埋先車人

紅字係我朋友嘅爸爸講過嘅大概內容

所以咪話嗰句只係斷言，其實我根本無證據證明人有所謂同情心就會覺得嗰個學生妹唔係抵死
同埋你可唔可以解釋下點解同情心唔可以應用喺呢件事度？

我又唔係想窒佢哋，只係想佢哋補充多少少詳細資料，因為我真係唔知佢講緊邊度。

兩批人對抵死嘅解釋唔同

你朋友個爸爸有無做目擊證人？

唔評論咩人性問題
過馬路唔睇燈會出意外係一個大家都有既概念
只係因為咁多年黎心存僥倖又俾你冇事，所以先令橫過馬路=會隨時冇命既印象淡化左

但咁樣唔會因此令到件事合理化，亦唔構成你去得出一個橫過馬路係好小事既結論

抵死係指一件事你明知後果都照去做，最後自己受到應有既代價
係呢個case我唔覺得抵死係有用錯，更加唔存在咩批鬥，單純只係客觀咁形容成件事

利申：冇鬧過個女學生半句，亦冇提過佢抵唔抵死

女學生點樣間接害到個司機已經係後話，但用抵死黎形容佢由貪個人方便而俾車撞呢一點係絕對冇問題，你要唔要將個字講埋出口係個人決定，係一份尊重

而呢一份尊重有人覺得個女學生唔配所以唔俾，有人覺得死者為大點都要俾佢，大家無非都係用自己把道德尺計過度過，本來就冇一邊係比較高尚，後者用一個高高在上既態度去批評前者，會俾人追住黎還擊係無可厚非

同意
啲人剩係根據自己對抵死嘅定義就認定講抵死嘅人一定係冷血
又用埋啲濕鳩論點死撐
口德洗版事件都係佢哋造成

Op想人認同炸

撚係同你討論咩

點解可以講到而家

唉 呢幾日見到幾十個post都係呢個topic 老老實實 真係開始覺得煩同厭 btw學生妹唔係抵死 而係要為佢呢個行為負上責任

架車開得再慢，都會比你想象中快
你再金晶火眼反應再快煞車都要零點幾秒時間
呢零點幾秒架車行到幾前你又知唔知

依家有細路女做錯野冇左條命
就應該教導其他細路唔好犯呢d錯
有人會屌過火話人抵死
但係點都好過將九成既責任推落個司機到
起碼屌過火個d人話到俾人聽，亂過馬路係錯

但我覺得呢單係意外,因為
學生妹衝出馬路,係佢個人選擇
但衝出去既結果可以有幾種
1.安全過到
2.嚇親
3.比車撞到
而學生妹當時預期實係1. 最後發生係3.既結果
所以始終係意外,不過就係一場可避免既意外

我其實十分同情條女。 15歲 好多野都未玩過 未試過 仲要係因為乖乖女趕番學 真係好心up

但一定要大大聲屌鳩佢抵死 笑鳩佢死有餘辜
點解？ 係咪冷血？冇人性？ 積下口德？ 人都死左？
錯哂啦
我正正就係就係要借條女 借前人既經驗 大大力fit落去鞭屍
警惕你班亂過馬路既仆街 死左都唔抵可憐 仲要比人踩多幾腳

無錯，對條女同佢既家人係好殘忍
但你諗深一層 如果其他人個個都同情 個個都給予援手。

係咪好warm呢
咁你警惕左咩撚野？ 條女既死對後世可以作出咩野前車可鑑既例子？
無呀，結果對你班亂過馬路既仆街 比左個信息 就係 成件事好可惜 但係都會有人幫
咁警惕左d咩撚野？

試諗下d 毒品廣告 如果由拍到爛身爛勢 眾叛親離咁樣 改成 吸左毒精神同身體受傷 有好多人幫 好warm咁 你睇下有冇警惕作用

到底大大力fit落去 對條女同佢屋企人 殘忍， 定大家好warm 咁去關懷條女同佢屋企人 而對未來果d繼續亂過馬路 繼續被撞死既人殘忍？

照你咁講誤殺應該判無罪,反正又唔係有心去殺人 有時唔理你有冇心你對其他人造成既傷害傷害左就傷害左,唔會因為你冇心就冇後果,而佢15歲就死左亦唔係佢唔抵死既理由,誇張啲講 一個10歲既細路做盡傷天害理既事,殺人放火姦淫擄掠,佢抵唔抵死?

我一早話係個學生錯 只係叫你地唔好咁冇口德
照你咁講每個入牢嘅人 個官開口埋口話佢抵死都冇問題 只要做錯就抵死

自己遲出門趕唔到返學就可以亂衝馬路?
破壞哂成個交通秩序喎
咁唔叫抵死咁叫咩

55